WHO喊話更名 CNN不甩仍稱「武漢冠狀病毒」

〔即時新聞／綜合報導〕世界衛生組織（WHO）呼籲應以「2019-nCOV（novel coronavirus）acute respiratory disease」，亦即「2019-nCoV急性呼吸道疾病」來稱呼目前的新型冠狀病毒疫情，別再和地名扯上關係，但《CNN》對此無視，目前仍以「武漢冠狀病毒（Wuhan coronavirus）」稱之。

《CNN》在報導武漢肺炎死亡人數已超過嚴重急性呼吸道症候群（SARS）時，直接使用「武漢冠狀病毒」一詞。2003年的SARS疫情共有8000多人感染、774人死亡，但目前全球的武漢冠狀病毒感染，在全球已有3萬7554個確診病例、813人死亡。

《CNN》指出，與SARS一樣，這次的疫情是由冠狀病毒引起的，冠狀病毒是一種常見的動物傳染病毒，症狀從普通感冒到更嚴重的疾病症狀都有，例如中東呼吸症候群（MERS）也是其中的一種。

更有甚者，《CNN》還直接寫明「SARS和武漢（SARS and Wuhan）的疫情爆發均始於中國」，等同於把「武漢」當成這次疫情的替代用詞。

SARS和武漢（SARS and Wuhan）的疫情爆發均始於中國

wuhan 梗係中國啦

瀨共瀨到咁出力 袋底都損

WHO? WFC

CNN左膠民主黨喉舌都咁

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

叫武漢冠狀病毒或者武漢肺炎不知幾合理
叫新型冠狀病毒正一on9，如果下次又有另一種新嘅冠狀病毒又點叫? 新新型冠狀病毒?

WHO完全冇哂公信力，自己攞嚟

武漢肺炎

重以為自己係權威啊？無人理你啊

on9仔

真 · 新型冠狀病毒
真 · 究極新型冠狀病毒

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

WHO: 新形冠狀.......
正常人: 即係武漢肺炎啦

左膠都醒了

WuHan Organization

關你撚事呀who

英文版retweet